新義安尖沙咀渣fit人「細b」 上位極快 曾獲「大佬」保送外國留學

黑幫內訌近期掀起連串腥風血雨，警方高層極度關注，誓要揪出幕後主腦，「O記」探員昨日傍晚掩至港島區，拘捕綽號「細B」的黑幫「新X安」尖沙嘴話事人陳X廉，懷疑他與近期連串黑幫斬人燒車案有關，陳先被押往香港仔警署，其後擬被押往香島道一豪宅搜查時，他突報稱不適，須安排送往灣仔律敦治醫院檢查，料會被通宵羈押調查。

被捕話事人陳X廉，綽號「細B」，下月為其三十八歲生辰，陳為黑幫「新X安」少壯派領導人，近年為幫中尖沙嘴話事人。

消息稱，該黑幫兩批人馬，包括將軍澳小頭目「少君」及跟隨「細B」的尖沙嘴小頭目「阿吊」，近期疑為爭奪利益內訌，互相廝殺，其中最嚴重分別為上月二十七日晚，活躍將軍澳的姓馮男子（三十五歲），駕車返回景林邨停車場三樓時，遭三名刀手伏擊，並以行刑式按地斬傷手腳及腹背命危，兇徒事後在寶琳北道澳頭村燒車滅迹。

至本月五日下午三時，七名蒙面刀手光天化日下，在黃大仙彩虹邨對開的太子道東，駕乘兩車將仇家的房車撞停，斬傷車內四人；警方對黑幫罔顧法紀的行為高度關注，案件交由俗稱「O記」的有組織罪案及三合會調查科人員接手調查。警方經連串調查，矛頭直指橫行尖沙嘴話事人，相信有人策劃連串暴力血案，至昨晚七時許接獲線報，相信目標人物往香島道一幢獨立屋探訪親友，遂派出約二十名「O記」探員掩至（見右圖），將其拘捕，其後帶返香港仔警署調查。

惟有人抵達警署後極不合作，即時要求律師到場，其後又表示不適，要求往醫院，至今日凌晨由救護車送往律敦治醫院，而約十名探員則陪同到醫院進行監視，初步相信被捕男子至少涉及將軍澳及太子道東斬人案有關。

據悉，有人當年僅約二十歲已加入幫會，跟隨「牙帶強」，其後更獲頭目賞識，送往外國留學，至學成返港，因處事圓滑，口才了得，又有一定的頭腦，加上辦事落力及醒目，很快便「上位」。如今「細B」之名，尖沙嘴可以說無人不知無人不曉。

牙帶強

黑社年要讀咩major

有冇得exchange做intern

點解而家啲黑社會改名有陣柒味

紮職

BBA

Project management

牙帶強同泰龍fd底黎

藥劑

將軍朱搞咁野為咩

去意大利同日本做exchange

如今「細B」之名，尖沙嘴可以說無人不知無人不曉。

聽都未撚聽過

唔知 以前泰龍係尖沙咀揸fit人 無奈佢比人斬死左之後就到細b頂佢個位

揸乜撚嘢fit? 問過油尖旺區議會主席未

老老實實點解黑社會都咁有心讀書既 為興趣而讀？

細B同六（12日）凌晨送院治理。（ 陳永武攝）

警方指，有組織罪案及三合會調查科於1月2日至1月9日，以涉嫌「傷人」在黃大仙及將軍澳區拘捕十二名（24至37歲）本地男子，其中一名姓高（28歲）男子已被暫控一項「傷人」，已於1月9日在觀塘裁判法院提堂；其餘被捕男子已獲准保釋候查，分別須於本月下旬及2月上旬向警方報到。而今（11日）晚在香港仔區拘捕一名姓陳（37歲）本地男子，涉嫌「傷人」，現正被扣留調查。消息稱，姓陳男子便是新義安尖沙嘴話事人「細B」。

自去年九月起，新義安內訌不絕，至去年12月27日晚上，將軍澳景林邨一名男子被三男以刀追斬，他身中幾刀，報警求助。刀手駕車逃去。15分鐘後，將軍澳翠林路近澳頭村一輛私家車被縱火燒毀，相信與斬人案件有關。警方當時調查相信，事件疑涉及黑幫糾紛。

其後，再發生黑幫廝殺事件，包括元旦夜（1日），尖沙嘴新義安成員被攔車追斬，以及周日（6日）太子道東行車線追車斬人案。警方就太子道東一案，拘捕了最少九人，當中包括新義安尖沙嘴及觀塘人馬，相信他們策劃此宗傷人案，向新義安將軍澳人馬施襲。

據了解，至今晚上8時許，O記在香港仔香島道一豪宅內，以涉嫌串謀傷人及串謀縱火拘捕新義安尖沙嘴話事人「細B」，他涉嫌與12月27日將軍澳景林邨斬人及翠林路縱火案有關。他被押往香港仔警署落簿，其間有人疑報稱不適，稍後會被送往醫院檢查。

至周六（12日）凌晨零時許，細B在一名女律師陪同下，雙手鎖上手扣、腰纏鐵鏈，由警員押解送往律敦治醫院治理。據悉他因頭痛不適而送院。

細B在一名女律師陪同下送院。（陳永武攝）
細B在一名女律師陪同下送院。（陳永武攝）

去年12月27日晚上景林邨發生斬人案後，15分鐘後，翠林路有私家車被縱火。(資料圖片)
去年12月27日晚上景林邨發生斬人案後，15分鐘後，翠林路有私家車被縱火。(資料圖片)

多名探員在34C號調查。(陳浩然攝)
多名探員在34C號調查。(陳浩然攝)

景林邨停車場，去年12月27日發生斬人案。(資料圖片)
景林邨停車場，去年12月27日發生斬人案。(資料圖片)

黑社會
傷人
持刀傷人
縱火
將軍澳黑夜

牙帶強,不如叫白帶強

而家好似社團玩現代化，要d法律，cs個類人才，好似鬼添都係外國返黎

細階b同大階B

邊個好打啲 ??

而家扮正當商人接受雜誌訪問

每次聽呢個名都笑一次
點解佢地成日怪啲咁柒既名

然後又會有會員問 有冇人叫油麻they

佢叫阿me係沙田揸fit人 所以咪沙田me

牙你老母

d黑社會大佬都知英文重要
香港仲要普教中
黑社會仲有腦過政府

唔通叫Stephen

Criminology and criminal justice

泰龍揸fit果時係尖咀真係惡哂

細B 大個咗係咪就係大佬B?

雜誌好似介紹過有位仁兄叫做 鳩Dee

得罪人多稱呼人少咪比人斬 你估佢真係尖東之虎，尖沙咀佢玩哂呀？

原來依家入黑社會都要讀書

黑社會有scholarship,外國留學scheme

撈黑上層個班都係講分餅仔，大家有肉食邊理得你邊個牌頭，你估九十年代 反而班細o既為左威就

向氏家族獎學金， 最佳紅棍進步獎， 四一五發展獎學金

玩晒一樣要橫屍街頭,越出位越係咁,灣仔尖嘴之虎都係咁

社會科學
商業管理都得

讀書唔成連入黑社會都無得升職？

讀犯罪學？

好想睇佢OA system個approval process

咁如果第時要收𡃁、斬人、買老牛，警賊一check佢電腦咪知邊個apply, review, approve

全部有晒record甩唔到

講真
讀唔成書入左去做幾年

見身邊d有degree既同事都升晒
剩返自己仲on99咁

遲吓儲吓錢自己都要補返個degree

成班友仔聽過李育添未

出晒名又打得又睇得，外國留學黑二代

佢有無去西班牙exchange 學建築？

黃俊

想知點避

黃俊 陳耀興 泰龍無一個有好下場

白帶強

唔出奇

老豆以前有個大學roommate 屋企係幾代撈偏，睇佢個樣同全家照係唔覺佢地係壞人，佢話祖上跟過李秀成，又有人跟過孫中山

好有錢同低調

做壞事都要有本事先得架

英傑條柒頭呢？雖然唔同牌頭

黑社會都要浸咸水

你識咩
跟大佬都係career path
呢份算grad job黎
算係MT既一種

outsource畀街外人做囉
自己請IT狗做反而信唔過，警察一定用串謀犯罪逼IT狗交犯罪證據

諗落黑市IT同黑市會計有啲前景喎

做乜話我

細B之前唔係話死左老婆收左火咩

住深水灣

支持將軍澳反擊尖沙咀
18區大亂鬥

咩年代 仲黑社會 周街都cctv 邊度走得到啊

惟有人抵達警署後極不合作，即時要求律師到場

唔係想幫黑社會，但俾警方拘捕(或者協助調查)，請律師係最基本嘅權利，咁就叫不合作？

MARKETING

而家做黑社會都要外國留學
證明學歷係香港幾咁重要 做黑社會都要一口流利英文先出得黎行

有冇樣睇下

三十八歲仲細b

老同一個

幾年前發夢見過灣仔某商廈有外圍波馬office, 仲撚先進過啲細銀行，人地一早上晒private cloud, dc 係菲律賓島仔軍頭話事。

黑社會仲有錢過上市公司，一晚英超億億聲，抽水一晚都500萬。

香港警察啲科技罪案組同nsa,cia,果個級數可以話係bb 班同博士班嘅距離lol.

而且警察唔係要打死黑社會，而係要黑社會合作啲，唔好太串，定時交case 就冇野啦。

How

想做組爸食吓女姐，你以為真係讀書

尖沙咀 無人識你喎
人起朵你起朵

夜總會 飲酒 直落 消遣唔洗錢
不過it狗 都唔會去既

讀bba定law

尖咀風水唔好 企唔穩

梗係收貴佢啦
同埋你被人拉被人斬對client一啲好處都無，佢哋仲會好麻煩
所以幫襯你嘅client根本無動機爆係邊個做帳
stay hidden應該無事嘅

細b?邊撚個細b呀，呢度無人識你呀

Small b?
No one seems to know you.

原來已經發展得咁成熟

大學讀咩科要霉到撈黑社會

條友跟左我
之後我寫左封reference letter俾佢
sponsor埋佢去Warwick讀個Msc in Operations Management
而家都係俾intern位佢做住先

黑底都要去外國留學
你叫班飛仔點生存?

冇學歷注定交人用

真理。冇病人冇需要醫生一樣，成日講咩撲滅黑社會打擊洗黑錢
晒氣啦

假假地都叫Management Trainee喎

黑社會見到依個post會點 笑死

Event planning

其實知唔知黑社會都係一啲集團黎佢地都會做生意 可能一間物流都係黑底黎 有啲分分鍾撈好大 咁咪要人黎管自然希望係有學識既人啦
撈偏有兩類一類講打 一類靠腦
不過佢都算勁廿歲先出黎行 上位之餘讀埋書住豪宅
俾你你寧願咁搏定安份守己咁做個傻仔正常人

黑警都要靠黑社會維持地下秩序

有時幫政府,黑警做下dirty jobs

得閒推個傻仔交下數,等黑警刷數據

你諗下冇黑社會咁黑警仲有咩存在價值

sociology?

神仙B就聽過

聽過連登仔未

睇得TVB多

班飛仔咪用黎交數用

班友砍友都唔敢,搞到要外判畀南亞畜做

咁撚垃圾唔用黎交數把撚阿

睇返啲quit U廢青 爛仔都不如

如今「細B」之名，尖沙嘴可以說無人不知無人不曉。

屌你報紙佬...吹大d... 正正常常尖沙咀人一定識佢？

啱，黑社會到頭都係講賺錢
你醒目嘅有大佬賞識
酒場、雞竇、外圍管得掂依到值好多水
就算讀大學係黑底都冇咩特別

有fd做呢行
話某個社團幹部祖上十幾代跟過林則徐
簽完南京條約之後俾英軍引渡落左香港

黑社會都要讀管理嫁，咁多人又多生意

係意大利讀過 professor 係教父

要管人就讀human resource management
要散貨就讀marketing logistic
要搞大野就讀 project management
收數讀 finance and accounting
咁諗落 真係一門學問黎

Bba ，gba 讀完可以應用到 學以致用

黑社會有冇hr

其實啲細既應該走去讀chem
學識點溝野仲搵到食

我諗遲啲去呢啲地方要用電子銀包...
學中國咁周圍都用QR CODE..
黑社會都國際化

阿孝仔都係讀番書啦

讀書唔成連入黑社會都上唔到位

無學識無腦係咩地方都係做底層

入貨散貨讀係咪OM好啲 雖然Logistics都重要

兼併與地盤管理需要asset management

interview一定要既
check下份cv有冇相關experience個啲
體能測試走唔甩
唔通似警隊咁肥瘦都請咩
唔打得都睇得
group discussion就俾啲情景題你9up下
咩劈友用下咩兵法個類

好正 拎錢果個

黑社會都有得去留學

其實玩物流industrial engineering都好重要
管雞竇就要real estate asset managemnet

因為要同外國毒販傾deal

仲要運動科學

原來4張野都未夠，聽佢個朵都聽左十幾廿年

黑社會=豬肉切割員

講真全香港咁多差佬 要打死黑社會有幾難 係睇下出唔出奶力 好似雨革出全力實收到佢地皮
收咗佢地皮 咁差佬就無用啦 供求啫都係 屌

尖沙咀揸fit人唔係太子咩

點少得HKU

根本無可能收到黑社會皮，除非你係極權統治國家。無在黑社會，地下秩序大亂外面d黑幫走私軍火毒品邊管得哂？仲有班想出位o既o靚呢？大把警察收工賭外圍叫雞，佢地會唔知黑幫d犯法野？講獨派就話拉哂最多都係網上出post聲討政府姐

好似比山雞搵d手下殺左

沙田you

七黑警去俾人認又瞌埋眼又盛

黑警處有冇出過聲

9up無難度

你無warrant 去hack 翻黎證據點上庭啊

如今「細B」之名，尖沙嘴可以說無人不知無人不曉。
who?

大頭B
細B

無讀書嗰啲做警察
有讀書嗰啲就做黑社會
連登仔就柒吓柒吓咁翻閪工

果句真係痴撚線

金三角係探長年代仲興既 依加out哂啦
毒品出產變左金新月

緊係化學啦 係咪想比華仔尸屌中學無讀過架咩

做揸fit人目的咪又係想賺多d錢 你無學歷會比班老細睇唔起

說話藝術:

讀大學進修嘅妓女 VS 做雞嘅大學生

讀大學進修嘅黑社會 VS 做黑社會嘅大學生

陳孝廉啊嘛。尖新細b，原先佢初初發跡時同洗米華好老友。洗米華著草澳門都有出錢出力。泰龍n年前被人斬死左，比哂細b，原先細b睇開旺角個邊

做黑社會大佬係為左轉營撈正行
你睇杜sir黑社會2就知 古天樂果個角色

計利息開賭盤要有精算底

洗米華上到位都係多得班澳門司警拉左佢大佬崩牙軀
如果唔係依加澳門都係崩牙軀話哂事

記得當年上曬a1

新加坡未去到極權不過好小黑社會。
中國係極權加獨裁，但黑社會好多，全部幾百至幾千人組織。

細個讀書讀得少，咪怪我晚晚街邊蒲茶檔
風雲黑豹都咪熟，古惑仔梗係必修科

無錯，睇返2014年河北27軍軍長都要整治黑社會
事緣軍長秦衞江去按摩完被身為黑社會的經理屈錢

做過黑社會可以寫入CV到

法律
知法先可以走法律罅

一雞死一雞嗚啫。不過我諗好快細b放翻出黎啦，是但查下咁做個樣。尖沙咀係需要有人抗行嘅，畢竟尖沙咀利潤太大。和勝和14k各個字頭都想食嘅大肥膏。唔可以冇左是但一個破壞成個生態平衡

犯罪心理學

我睇黑社會 JIMMY仔都有進修

11-14 新x安 管理馬檻
14-Now 1xK 管理k場桑拿場

佢真係洗底成功 而家做正行生意
我上過佢屋企一次 條友住house 不過都仲喺沙田

香港大學插旗收o靚都比你諗得到阿

似是而非。

吳弱希都唔識？

唔識都睇過之前 有啲巴打啲pos 掛

職位
2015 426雙花紅棍
2017 尖咀渣fit人

諮詢人 職位
太子 前油尖渣fit人

其實搵到錢 黑社會就會上岸變正行 好似個間xx娛樂咪係，不過依家冇人記得佢係黑咋嘛，正當商人黎架啦，要改口叫老闆唔係大佬

緊係讀chem

油麻they

旺角咩？十幾廿年前已經聽佢係老尖喎
不過佢係旺角開過場就有聽過

利申:kind子去蒲聽人響朵

係入面跟左個大佬叫弗利民

硝酸鉀呀！
唐太宗殺幾多兄弟啊？
貢貢咪麼麼

可以讀Chem/ history/ 東南亞語言

連燈都幾多黑社會 d友熟到

其實港英政府時代仲多黑社會啦。80-90年代日日有人打劫金鋪

賊同黑社會識唔識分

新一代既黑社會 entry level 都要大學， 真係世界難撈

又上屋企 又搞it 又參觀office

呢個無咩可能
南京條約唔係林則徐簽

老豆當年讀歷史系，條友講話太平軍潰敗果時，唔少人落咗香港同會社混流，佢地就係其中一支，佢地97後慢慢唔玩

細b係尖沙咀起碼有十年，唔識佢既人應該好少留意新聞，早幾年藥材鋪單案先攪到佢老婆自殺死埋。

學識洗白d錢
識有錢仔科水做正行生意
讀書少既人多數做野組織力差d
古惑仔唔用腦，一世都係古惑仔

會唔會細B係Uc黎
出廙鱔稿幫佢谷下名氣扮下野

個仔係咪元朗賣涼粉?

兩單嘢嚟，藥房舖位單恐嚇勒索响11年打，佢地三個被告全部打甩哂仲攞返堂費，差佬輸到七個一皮，所以先唔服氣咬住佢，下年就搞佢洗黑錢，搞到佢老婆又自殺，仲捉埋佢老母落鑊迫佢認，唔係差佬用埋呢啲拿渣招分分鐘又打甩。

住豪宅

外國大學畢業返黎做黑社會

尖沙嘴可以說無人不知無人不曉

南生圍放火咁啱cctv壞曬

讀Law 然後學美劇 How to Get Away With Murder

我記得， 讀公共社會關係科可兼職做黑社會。

大飛哥係金牌經理人
雙鷹青係荃灣教父
蘋果真係吹到

抵

有冇得去意大利黑手黨exchange

係咪讀唔成書嗰班就考差佬，讀得嗰班就入黑社會

沙鯭傑

好似倫敦金咁，又可以光天化日之下搵錢，又唔再怕被人拉，最重要係可以扮正當商人上岸撈正同人地講依家做金融

神仙b我就識

劈友

其實好簡單 141就係一個例子

黃俊 藝人黃伊汶之父親，綽號「尖東之虎」
我記得666好似講過同佢分手之後比人搞

昇威鎮大帥哥既

你改幾個所謂型嘅黑社會名嚟睇吓？

其實諗都諗到，今時今日（其實幾時都係）社團出嚟撈嘢都係求財，要攪到斬人果啲都係大龍鳳嚟。以和為貴有錢齊齊搵好過。所以啲大龍鳳嘢都係搵啲爛頭卒做，總有啲讀書不成嘅傻仔覺得話自己係棍好威威，上面比啲dirty job咪你去做。

淨返好多其實真係正行生意嚟，當公司咁營運咁攪就牽涉好多管理、會計同法律嘅事宜，而家仲要有埋IT。所以根本就係一間公司嚟。所以一定係要啲知書識墨嘅嚟做。其實當營運間公司咁諗就覺得要讀書人係好合理。

電影《黑社會》都講得好真實。

最佳紅棍進步獎

仲有洗白啲錢呀，社團律師呀呢啲都係專業範疇嚟

四眼細，台灣仔？

傻西，細B係鬼「讀書人」，你問下佢會考幾分？

「外國留學」？100%係果類靠公司推薦「工作經驗」就可入讀嘅野雞「學府」，鬼佬開呢類學店就專搵支那人錢。

樓上一班低能仔仲係度討論佢讀咩系，笑死人，你問細B佢都未必識串自己個系名！

諗起有套戲叫 accountant 就係講幫黑幫做數

exchange去意大利黑手黨 定係 中國共產黨？

幾時會去尖沙咀apple store , Hermes, Gucci 收保費

真心問傳統發展商收地唔係靠黑社會咩
果d保護費包左嫁啦？

以前識有隻貓叫細B

好似想進化到日本個d黑社會咁

應該2條數黎

改埋一堆傻閪名

可能上晒AWS

黑社會學人講拿渣招 慳啲啦你地同南亞佬一樣係社會渣滓呀

Breaking bad 咁

某某上市公司主席係黑二代 仲係某濠賭股大股東

chemistry

知識就係財富
唔係個個好似你咁廢

工作關係見過真人， 串到仆街

who？

何b?

佢個仔呢？

仆街啦
連黑社會都要degree holder

屌你 發夢有個fd 跟細b塭食
比拳館 酒吧佢睇
前2年見佢benz換bentley

吓 做細既都咁好搵

以前真係好好睇

養寇自重
明朝都係因為咁死

讀唔成書學咩人入黑社會,做差佬啦

會計

咩工作先

犯罪學

做黑社會依家都要係degree holder

講真啲死差僌心淨係識掃場，有名有姓嗰班黑社會又唔撚拉，交稅俾呢班飯筒真係戇𨶙𨳍𨳊！

發夢果陣有個叫 +落 既人成日跟住佢， 大隻到痴線， 係超級大隻果種

應該講緊 黑道世界 無人不知無人不曉

正常市民 唔關心黑道, 當然無人識佢

警察 既工作唔一定只有打黑社會
仲有捉賊, 查案
同埋最重要既「維穩」,

文革時代, 中共對黑社會趕盡殺絕, 令大陸黑社會完全無生存空間
但當時中共公安, 武警數目依然是最多

中共搞文革果陣, 就真係趕盡殺絕到 黑社會

不過改革開放, 正常發展經濟
D黑社會 又復活

從來一個正常社會一定有黑社會
美國教父, 意大利黑手黨 仲出名

大陸黑社會 全部都是廢既
無美國, 意大利果D咁出名

睇下 東北王喬四, 比中共輕鬆搞掂左

警察 至少要毅進

黑社會 9成連毅進都無
頂多咪得D 大佬讀過書

幾多人真係做到大佬
大部份都係做炮灰, 比人推去斬人/被人斬

日本黑社會 會幫手救災, 派糖比小朋友
香港 果D黑社會?? 只係識周圍蝦蝦霸霸, 搞事, 同大陸城管無分別

算數啦, 中國人/香港人, 永遠做唔到日本人咁高質

大陸黑社會係同官員合作，個官俾人拉左無左保護傘就自然搞掂。

遲啲打交講數都要識英文

所以上面先話

只有極權政府 可以搞掂黑社會
因為極權政府 唔需要講證據, 可以輕鬆捉哂D黑社會
就好似中共 捉一百萬維族人去集中營咁

如果極權政府 有黑社會, 咁都是有 官員暗中包庇, 先可以生存到

樓上有啲睇古惑仔系列睇得太多啦，點解冇人提及同古惑仔電影同一個時期嘅《金榜題名》？

抵達警署後極不合作，即時要求律師到場

最好冇律師任你砌就叫合作

去義大利同墨西哥學吓嘢先

純粹9up

黑白道拍得幾好，張家輝班人d行為舉止真係似古惑仔

飛全
最後比大佬賣咗

咁有考得叻有無獎學金呀新記

有犯罪女學讀

收樓就發展商，普通收地政府用《收回土地條例》已經可以強制收到
黑社會係有人想囤地果陣先有機出動

呢套戲有2個結局，係youtube睇過飛全原來都係臥底

喺堂口做得好都可以有機會送去外國進修，香港啲公司做得更好都只會加你人工1.28

今時今日行古惑都要degree 是常識吧！

搞到好似我在黑社會的日子咁

警察係有牌黑社會是常識吧

my boss my hero

你知唔知自己講緊咩？
我幾時有講過自己係乜乜乜！

btw我有個朋友細個真係俾街童係波地燒春袋

其實另外一個結局夾硬加上去，加幾個鏡頭就話佢係警方臥底。
原本個結局先係最好，不過都好記得任達華飾演嘅神燈，入型入格。

佢係毓民好朋友.... 真本土支持者